\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{7}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Сформулируйте правило рычага.}{5}
\taskt{Т2}{Как звучит закон Паскаля?}{6}
\taskt{Т3}{Что такое вес тела? В каких случаях он равен силе тяжести, а в каких нет?}{6}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{\parbox[b]{0.67\textwidth}{Инквизитор Стефания хочет проверить остроту гильотины. Для этого она кладёт на отрезок
$ED=3$~см лист бумаги и отпускает лезвие. Гильотина оказалась хорошей. За какое время
лезвие разрезает бумагу, если известно, что гильотина падает с постоянной скоростью $v =
5$~см/с?}
\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
    \coordinate [label=below:$E$] (E) at (0.5,0);
    \coordinate [label=below:$D$] (D) at (3.5,0);
    \draw[ultra thick] (D)--(E) node[midway, below]{$3\text{см}$};
    \draw[dashed](0,0) rectangle ++(4,-2);
    \coordinate [label=below left :$A$] (A) at (0,1);
    \coordinate [label=above right:$B$] (B) at (4,4);
    \coordinate [label=above left:$C$] (C) at (0,4);
    \draw[thick] (A)--(B)node[midway, below right]{$5\text{см}$}--(C)node[midway, above]{$4\text{см}$} -- (A) node[midway, left]{$3\text{см}$};
    \coordinate  (V1) at ($0.3*(A) + 0.3*(B)+0.3*(C) + (0,0.5)$);
    \draw[thick,->] (V1)-- ++(0,-2.5) node[midway, below right] {$v$};
\end{tikzpicture}}{10} 
\taskt{З2}{Папа Карло решил сделать для Буратино младшего брата. Для этого он использовал
дерево, плотность которого в два раза больше плотности Буратино. К сожалению, материала
оказалось недостаточно, поэтому брат вышел точной копией, но вдвое ниже первенца. Масса
какого сына больше и во сколько раз?}{8}
\taskt{З3}{После отдыха в Чехии Владимир Борисович прилетел в Санкт-Петербург. В аэропорту
установлены две ленты длиной 30~метров, которые двигаются в противоположных
направлениях с одинаковой по модулю скоростью. Пока лента перевозила отдыхающего
Владимира Борисовича, ему навстречу по соседней ленте пробегал мальчик Женя с
постоянной скоростью. Скорость Жени в системе отсчёта Владимира Борисовича равна 5~м/c.
Чему равна скорость ленты, если мальчик пробежал её за 7{,}5~с?}{10}
\taskt{З4}{Юля опускает деревянные кубики в кубический сосуд. Ребро кубика равно 10~см, а высота
сосуда и уровень воды равны соответственно 1~м и 93,56~см. Какое минимальное количество
кубиков надо Юле кинуть в воду, чтобы вода начала выливаться? Плотность воды считайте
равной 1~г/см$^3$, дерева --- 0{,}8~г/см$^3$.}{10}

\headt{\textbf{Эксперимент.}}
\taskt{Э1}{Как набрать половину цилиндрического стакана воды?}{10}

\headt{\textbf{Разное.}}
\taskt{Р1}{Кто такой Армстронг?}{2}
\taskt{Р2}{Назовите несколько (не более четырёх) лауреатов Нобелевской премии по литературе.}{2}
\taskt{Р3}{Продолжите последовательность (и объясните свой выбор): 90, 60, $\ldots$}{2}
\taskt{Р4}{Где проводилась олимпиада 2012 года?}{2}

\end{document}
